%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Mathieu Remo-Aubut
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{tabularx}
\input{glyphtounicode}


%----------FONT OPTIONS----------
% sans-serif
% \usepackage[sfdefault]{FiraSans}
% \usepackage[sfdefault]{roboto}
% \usepackage[sfdefault]{noto-sans}
% \usepackage[default]{sourcesanspro}

% serif
% \usepackage{CormorantGaramond}
% \usepackage{charter}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate pdf is machine readable/ATS parsable
\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  RESUME STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

%----------HEADING----------
\begin{center}
  \textbf{\Huge \scshape Mathieu Remo-Aubut} \\ \vspace{1pt}
  \small 514-452-5088 $|$ \href{mailto:aubut89@hotmail.com}{\underline{aubut89@hotmail.com}}
\end{center}


%-----------EDUCATION-----------
\section{Éducation}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Le Chantier}{Laval, Québec}
      {DEP en vitrerie}{2011 -- 2012}
    \resumeSubheading
      {École secondaire}{Québec, Canada}
      {Diplôme d'études secondaires}{2005 -- 2010}
  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------EXPERIENCE-----------
\section{Expérience}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeSubheading
      {Président-fondateur \& Entrepreneur en construction}{2018 -- Présent}
      {Laurmat Inc}{Sur site}
      \resumeItemListStart
        \item{Gestion complète de projets résidentiels (\textbf{planification}, \textbf{budget}, \textbf{échéancier}).}
        \item{J'ai mené à termes six projets d'envergure de rénovation résidentielle complète avec une revente rapide générant plusieurs milliers de dollars en profits.}
        \item{Supervision et coordination d'équipes de sous-traitants multidisciplinaires.}
        \item{Formation en secourisme à jour (2025).}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Superviseur de production}{2018 -- 2019}
      {Bombardier}{Sur site}
      \resumeItemListStart
        \item{Encadrement d'une équipe de production sur le programme \textbf{Global 7500}, un avion d'affaires haut de gamme.}
        \item{Suivi de la qualité, du rendement et du respect des procédures internes.}
        \item{Contribution active à la résolution de défis opérationnels complexes. À titre d'exemple, j'ai piloté la résolution d'un problème électrique majeur dans les ailes de l'appareil, en un temps record, permettant la livraison à temps de l'avion à son nouveau propriétaire.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Chef d'équipe et compagnon vitrier}{2012 -- 2018}
      {Les entreprises JSDR Inc.}{Sur site}
      \resumeItemListStart
        \item{Supervision d'équipes sur des chantiers résidentiels, commerciaux et institutionnels.}
        \item{Réalisation de travaux spécialisés en vitrerie et calfeutrage.}
        \item{Encadrement et formation d'apprentis, avec un réel plaisir à transférer mon savoir-faire afin d'améliorer les pratiques et optimiser les processus.}
      \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------PROJECTS-----------
\section{Projets}
    \resumeSubHeadingListStart
      \resumeProjectHeading
          {\textbf{Projets de Rénovation Résidentielle} $|$ \emph{Gestion de projet, Construction, Vente}}{2018 -- Présent}
          \resumeItemListStart
            \item{Réalisation de six projets d'envergure de rénovation résidentielle complète.}
            \item{Gestion intégrée incluant la planification, l'exécution, le contrôle qualité et la vente finale.}
            \item{Optimisation des processus pour maximiser la rentabilité tout en maintenant des standards de qualité élevés.}
          \resumeItemListEnd

      \resumeProjectHeading
          {\textbf{Résolution de Problème Électrique - Global 7500} $|$ \emph{Aviation, Résolution de problèmes, Leadership}}{2018 -- 2019}
          \resumeItemListStart
            \item{Pilotage de la résolution d'un problème électrique majeur dans les ailes de l'appareil Global 7500.}
            \item{Coordination d'une équipe multidisciplinaire pour résoudre le problème en temps record.}
            \item{Contribution décisive à la livraison à temps de l'avion à son nouveau propriétaire.}
          \resumeItemListEnd
    \resumeSubHeadingListEnd

%-----------PROGRAMMING SKILLS-----------
\section{Compétences Techniques}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Supervision et Gestion}{: Supervision d'équipes, gestion de projets, coordination de sous-traitants, formation d'apprentis.} \\
     \textbf{Planification et Organisation}{: Planification de projets, respect des échéanciers, gestion budgétaire, contrôle qualité.} \\
     \textbf{Outils Informatiques}{: Suite Office (Excel et Word), logiciel de gestion intégré (ERP), centralisation d'enjeux techniques (RNC).} \\
     \textbf{Compétences Techniques}{: Vitrerie, calfeutrage, rénovation résidentielle, procédures de sécurité.} \\
     \textbf{Linguistique}{: Français (natal) et Anglais (seconde langue).}
    }}
 \end{itemize}

%-----------LOISIRS ET INTÉRÊTS-----------
\section{Loisirs et Intérêts}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Hockey}{: Passion pour le hockey (glace et deck), ayant joué à des niveaux compétitifs, développant un fort esprit d'équipe et un goût marqué pour le dépassement de soi. L'entraînement fait partie intégrante de la vie quotidienne, contribuant à la rigueur et à la persévérance.}
    }}
 \end{itemize}

%-------------------------------------------
\end{document}
